儲錢是應份死儲爛儲是美德？ 「窮儲式」理財沒目標變相虐待自己

1. 戒買散裝飲品
以一支樽裝茶飲為例，在便利店約需$10，但在超市或網購平台一箱箱的買，24支只需$150左右，即平均一支約$6。假設你一個月30日每天都要飲一支，散裝買即一個月要$300，一箱的買一個月要$187.5，即是每月可節省$112.5。

2. 午餐慳得就慳
辛勞了半天，有些打工仔覺得午餐吃得隨心一點也沒相干，結果有意無意地點選價格較高的菜式。假設菜單上的A餐是$50，E餐則是$80，若打工仔每月有20天外出用膳都選A餐而不是E餐的話，每月午餐使費就是$1,000，而不是$1,600，可慳下$600。

3. 零食食平啲！
假設你習慣每周都會跟同事叫2次下午茶外賣，平均每次要消費$30，一個月便用上$240，但如你選擇以水果、餅乾等取代，每周用上$30，每月也只是花費$120，如此計算，即每月可節省$120。

4. 限制買衫數量
在添置衣裝時，嘗試以「一季」代替「一個月」為單位，例如過往習慣一個月要買4件衫，平均每件$200，現在便改成讓自己一季買6件衫便算，因這樣算起來，你本應每3個月便要花$2,400在買衫上，但改成「一季」的買就只需用$1,200，即節省$1,200，平均每個月慳$400。

5. 減少理髮次數
就以每次洗剪加染燙平均為$600計算，假設每季幫襯一次理髮店，一年便要花費$2,400，但如只是簡單的洗剪，卻只需$150左右，一年只用$600在頭髮上，算起來，即每年就省下$1,800，平均每個月就省掉$150。

6. 戒搭的士、Uber
以從銅鑼灣往返太子為例，一程巴士只需$9.8，一程的士經紅隊的話約$95，價錢足足是10倍。若可戒除每周搭2次的士的習慣，一周便可節省約$170，一個月便慳上$680。

若以上述的預算計算，打工仔在日常飲食、打扮及通勤方面每月應可省下：
$112.5 + $600 + $120 + $400 + $150 + $680 = $2,062.5

匯控都大蝕儲蓄唯有靠自己 8個省錢秘訣金融專家推薦
[/center]

戒咗唔買林寶，慳咗幾百萬

咁辛苦30歲連40萬都冇
我點解仲要慳

跟佢個表既儲法30歲都未必夠首期
就算一對情侶儲足8年計埋雜費印花稅都好手緊

OnL9 無投資無資產增值？

戒買散裝飲品?

唔買直頭多2000一年

買咗 TSLA
可以餐餐加大

齋儲錢唔投資，美金狂印下現金大貶值，港紙掛勾美金，一路儲一路貶，儲得多貶得多，呢d 專家食屎啦

唔必要既唔買就得啦

25歲人一個月仲儲得3.6K

如果政府肯出全民 的士津貼+飲品津貼+理髮津貼+膳食津貼再講
同戒煙一個月慳2000蚊一樣On9

儲錢 = / = 慳錢
冇錢係應該儲，但收入同資產增值緊要過慳
喺消費曲線上，攞中間區域就OK

終於冇叫你去少次旅行， 唔好去日本改去長洲

冇叫男嘅咪拍拖， 改去叫雞平d

冇叫女嘅去做雞， 爭取每月150%儲蓄率

最近戒咗打飛機，個人多返幾百億

屌，一睇發覺原來自己已經做足囇。

係咪香港悲歌。

一個月中一次武肺 賺5000

曬尻氣
咁得閒左計右計慳埋啲婆仔錢
不如用黎增值下自己諗下點樣搵多啲

計計計咪做埋呢種所謂小編既垃圾工

月儲3600美金

ALL IN TSLA

個表已經講得好清楚，即係你乖乖仔跟足遊戲規則去玩，一樣係地底泥。只有打破規則，或者跟隨潛規則，或者係灰色地帶去玩，先有機會向上流。

算撚數啦，好似講到d人唔努力自己攞黎咁

真 開源重要好多 搵多一萬已經差好遠